Ik bewonderde deugd en het goede gevoelens en hield van de zachte manieren en beminnelijke kwaliteiten van mijn cottagers, maar ik was buitengesloten van omgang met hen, behalve door middel van middelen die ik heb verkregen door stealth, toen ik ongezien was en onbekend, en die de wens die ik had groter dan bevredigde een van mijn medemensen worden.
De vriendelijke woorden van Agatha en de geanimeerde glimlach van de charmante Arabier was niets voor mij.
Het milde aansporingen van de oude man en het levendige gesprek van de geliefden Felix was niet voor mij.
Ellende, ongelukkige ellendeling!
"Andere lessen waren nog diepgaander op mij van toepassing.
Ik heb gehoord van de verschil in geslacht, en de geboorte en groei van kinderen, hoe het vader verliefd op de glimlach van het kind, en de levendige sallies van de ouder kind, hoe alle leven en zorgen van de moeder waren ingepakt in de kostbare beschuldiging, hoe de geest van de jeugd zich uitbreidde en won kennis, van broer, zus en alle verschillende relaties die bindt een mens aan een ander in wederzijdse banden.
"Maar waar waren mijn vrienden en relaties?
Geen vader had naar mij gekeken baby-dagen, geen moeder had me gezegend met een glimlach en liefkozingen; of als ze hadden, mijn hele vorige leven was nu een blot, een blinde vacature waarin ik onderscheidde niets.
Vanaf mijn vroegste herinnering was ik als ik geweest dan was in hoogte en verhouding.
Ik had nog nooit een wezen gezien die op mij lijkt of die omgang met mij beweerde.
